\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\usepackage{graphicx, xcolor, amsfonts}
\graphicspath{{C:/Users/Ethan Graham/Desktop/electromag}}

\title{Analyse III Résumé}
\author{Ethan Graham}
\date{\today}
\setlength{\parskip}{1em}
\begin{document}
\maketitle
\pagebreak

\tableofcontents
\pagebreak

\section{Rappel et Opérateurs Différentiels}
\subsection{Rappels Analyse II}
Quelques definitions qui aparaissent dans le cours

\textbf{Définition: Norme}
$$ \left\| \mathbf{x} \right\| = \sqrt[]{\mathbf{x} \cdot \mathbf{x}}
= \sqrt[]{x_{1}^{2} + \; ... \; + x_n^{2}}$$ 

\textbf{Définition: Distance}
$$ d (\mathbf{x}, \mathbf{y}) = \left\| \mathbf{x - y} \right\|$$

\textbf{Definition: Ensemble Ouvert}
$$ \Omega \subseteq \mathbb{R}, \; \forall \mathbf{x} \in \Omega, \exists r > 0, \; t.q. \;
B_{r}(x) = \left\{ \: y \in \mathbb{R} \;  \; d(\mathbf{x, y)} < r \right\}   \subseteq \Omega $$

\textbf{Définition: Ensemble Fermé}
$$ \mathbb{R} \setminus \Omega $$
Où $\Omega$ est un ensemble ouvert.


\textbf{Definition: Ensemble Borné}
$$ pour \; F \subset \mathbb{R}^{n}, \exists  R > 0 \; t.q. \; F \subseteq B_{R}(\mathbf{0})$$

\textbf{Definition: et Differentiabilité}
$ \Omega \subseteq \mathbb{R} $ ouvert...
\begin{itemize}
	\item $ C^{0}(\Omega) = \left\{ f: \Omega \to \mathbb{R} \; continue \right\} $
	\item $ C^{K}(\Omega) = \left\{ f: \Omega \to \mathbb{R} \right\} $ t.q. toutes les dérivées partielles d'ordre $\leq$ k existent et sont continues. 
	\item $ C^{0} (\Omega ; \mathbb{R}) = \left\{ \mathbf{F}: \Omega \to \mathbb{R}^{n}, 
	\mathbf{F} = (F_{1}(\mathbf{x}) + \; ... \; + F_n(\mathbf{x})) \; t.q. \; F_{i}(\mathbf{x}
	\in C^{0}(\Omega) \right\} $
\end{itemize}
\pagebreak

\subsection{Opérateurs Différentiels}
Soit $f: \mathbf{\Omega} \to \mathbb{R}$

\textbf{Gradient:} 

$$ \mathbf{\nabla} f(\mathbf{x}) = \left( \frac{\partial f}{\partial x_{1}} (\mathbf{x}) + \; ... + \; + \frac{\partial f}{\partial x_{n}} (\mathbf{x}) \right) $$ 

\textit{Remarque: } Si $f \in C^{1}(\Omega) $ alors $\nabla f \in C^{0}(\Omega ; \mathbb{R}^{n}) $ (Le gradient de $f$ est continu si f est continument dérivable). 

\textbf{Laplacien: }

$$ \Delta f(\mathbf{x}) =  \frac{\partial^{2} f}{\partial x_{1}^{2}}(\mathbf{x}) + \; ... \; +
\frac{\partial^{2} f}{\partial x_{n}^{2}}(\mathbf{x}) $$

\textit{Remarque: } Si $f \in C^{2}(\Omega) $ alors $ \Delta f \in C^{0}(\Omega) $ (Si f est deux fois continument dérivable sur son domaine, alors son Laplacien est continu sur le domaine). 

\textbf{Divergence: }

Soit $F : \Omega \subset \mathbb{R}^{n} \to \mathbb{R}^{n}$ avec 
$ \mathbf{F} = \left( F_{1} + \; ... \; + F_{n} \right)  $. Alors
$$ Div \, \mathbf{F} = \mathbf{\nabla \cdot F}  = 
\frac{\partial F_{1}}{\partial x_{1}} \mathbf{x} + \; ... \; +
\frac{\partial F_{1}}{\partial x_{n}} \mathbf{x}$$

\textit{Remarque: } Si $ \mathbf{F} \in C^{1}(\Omega; \mathbb{R}^{n}) $ alors
$ \mathbf{\nabla \cdot F} \in C^{0}(\Omega) $

\textbf{Rotationnel: (Curl en anglais)}

Soit $F : \Omega \subset \mathbb{R}^{n} \to \mathbb{R}^{n}$ avec 
$ \mathbf{F} = \left( F_{1} + \; ... \; + F_{n} \right)  $. Alors

\begin{itemize}
\item cas $n = 2$: $\mathbf{\nabla \times F} =
\frac{\partial F_{2}}{\partial x_{1}}(\mathbf{x}) -
\frac{\partial F_{1}}{\partial x_{2}}(\mathbf{x})$

\item cas $n = 3$: $ \mathbf{\nabla \times F} =
\left(
\frac{\partial F_{2}}{\partial x_{1}}(\mathbf{x}) -
\frac{\partial F_{1}}{\partial x_{2}}(\mathbf{x}), \;
\frac{\partial F_{2}}{\partial x_{1}}(\mathbf{x}) -
\frac{\partial F_{1}}{\partial x_{2}}(\mathbf{x}), \;
\frac{\partial F_{2}}{\partial x_{1}}(\mathbf{x}) -
\frac{\partial F_{1}}{\partial x_{2}}(\mathbf{x})
\right)$
\end{itemize}
Ca n'a pas beaucoup de sens d'aller au-delà de dimension n = 3

\textbf{Théorème: }
Soit $\Omega$ ouvert $\subset \mathbb{R}^{n}$ et $\mathbf{F} \in C^{2}(\Omega; \mathbb{R}^{n})$
\begin{itemize}
	\item $\mathbf{\nabla \cdot F} = \Delta \,\mathbf{F}$
	\item $\mathbf{\nabla \times F} = \mathbf{0}$ si $n = 2, 3$
	\item $\mathbf{\nabla} \cdot \left( \mathbf{\nabla \times F} \right)= div(rot(\mathbf{F})) = 0$ si $n = 3$
	\item $\mathbf{\nabla \cdot (f \cdot F)} = div(\mathbf{f  \cdot F}) = 
	\mathbf{f \, (\nabla \cdot F)} + \mathbf{F \, (\nabla \cdot f)}$
\end{itemize}

\pagebreak

\section{Courbes}
\subsection{Définitions Concernant les Courbes}

\textbf{Définition: Courbe Simple}

On dit que $ \Gamma \subseteq \mathbb{R}^{n}$ est une courbe simple s'il existe un intervalle $I \subset \mathbb{R}^{n} $ et une fonction $\gamma: I \to \mathbb{R}^{n}$ tel que:

$$ \gamma (I) = \Gamma = \left\{ x \in \mathbb{R}^{n}: \; \exists t \in I \; t.q. \: x = \gamma(t) \right\} $$

\textbf{Définition: Courbe Fermée}

Une courbe est dite \textit{fermée} si l'intervalle $I$ est de la forme $[a, b]$ et $\gamma(a) = \gamma(b)$

\textbf{Définition: Courbe Régulière}

Une courbe $\Gamma$ est dite \textit{régulière} s'il existe une paramétrisation
$ \gamma: [a, b] \to \Gamma $ telle que $\gamma \in C^{1}([a, b]; \mathbb{R}^{n})$,
$\gamma(t) = \left( \gamma_{1}(t) + \; ... \; + \gamma_{n}(t) \right) $ et
$\left\| \gamma'(t) \right\| \neq 0$

\textbf{Définition: Courbe Régulière Par Morceaux}
Une courbe $\Gamma$ est régulière par morceaux s'il existe 
$a = a_{1} < a_{2} < \; ... \; < a_{N+1} = b $ et
$\gamma: [a,b] \to \Gamma$ tel que $\gamma \in C([a, b])$ et
$\gamma' \in C([a_{i}, a_{i+1}])$ et $\gamma'(t) \neq 0$ pour tout t et pour toutes les pairs $[a_{i}, a_{i+1}]$ \textit{(mais pas forcément pour tout le domaine simultanément)}.

\textbf{Définition: Courbe Orientée Positivement}
On dit qu'une courbe simple, fermée et régulière par morceaux $\Gamma \in \mathbb{R}^{2}$ de paramétrisation $\gamma: [a,b] \to \Gamma$ est orientée positivement si en tout point $x \in \Gamma$, $x = \gamma(t) = \left( \gamma_{1}(t), \gamma_{2}(t) \right) $ où $\gamma \in C^{1}$,
le vecteur normal $\mathbf{v(x)} = \left( \gamma_{2}'(t), - \gamma_{1}'(t) \right) $ est une normal extérieure à $\Omega = int \, \Gamma $, où $\Omega \subset \mathbb{R}^{2} $ est tel que $ \partial \Omega = \Gamma $.

C'est à dire $\forall \epsilon > 0$ suffisament petit, $x + \epsilon \, \mathbf{v(x)} \in \overline{C\Omega} $ et $x - \epsilon \, \mathbf{v(x)} \in \Omega $

\textbf{i.e. x + la normale est à l'extérieur de la surface délimitée par la courbe, x - la normale est à l'intérieur de la surface délimitée par la courbe}

\pagebreak
\textbf{Théorème de Jordan}

Si $\Gamma \subset \mathbb{R}^{n}$ est une courbe simple fermée on notera par $int \, \Gamma = \Omega$ l'ensemble ouvert et borné $\Omega \subset \mathbb{R}^{n}$ tel que $\partial \Omega = \Gamma$

\subsection{Intégrales Curvlignes}
Soit $\Gamma \subset \mathbb{R}^{n}$ une courbe simple régulière parametrée par $\gamma: [a,b] \to \Gamma$


soit $f: \Gamma \to \mathbb{R}$ continue. 
	$$\int_{\Gamma} f \, dl =
	\int_{a}^{b} f(\gamma(t)) \, \left\| \gamma'(t) \right\| \, dt $$
	
soit $\mathbf{F} = \left( F_{1} + \; ... \; + F_{n} \right): \Gamma \to \mathbb{R}^{n} $ un champ vectoriel continu. 
$$\int_{\Gamma} \mathbf{F} \, dl = 
	\int_{a}^{b} \mathbf{F}(\gamma(t)) \cdot \gamma'(t) \, dt  =
	\int_{a}^{b} \sum_{j = 1}^{n} F_{j} (\gamma(t)) \gamma'_{j}(t) \, dt$$
	
Si $\Gamma \subset \mathbb{R}^{n}$ est une courbe simple régulière par morceaux, et si 
$f: \Gamma \to \mathbb{R}$, $\mathbf{F}: \Gamma \to  \mathbb{R}^{n}$,
$\gamma' \in C([a_{i}, a_{i+1}]) \: \forall i = 1, 2, \: ... , N $

$$ \int_{\Gamma} f \, dl = 
\sum_{i = 1}^{N} \int_{a_{i}}^{a_{i+1}} f(\gamma(t)) \, \left\| \gamma'(t) \right\| \, dt$$
$$ \int_{\Gamma} \mathbf{F} \, dl =
\sum_{i = 1}^{N} \int_{a_{i}}^{a_{i+1}} \mathbf{F}(\gamma(t)) \cdot \gamma'(t) \, dt $$ 

\textit{Remarque: longueur d'une courbe}
$$ long(\Gamma) = \int_{\Gamma} dl $$

\pagebreak
	
\section{Champs qui Dérivent d'un Potential}
\subsection{Définitions}

\textbf{Définition: Champ qui Dérive d'un Potentiel}

Soient $\Omega \subset \mathbb{R}^{n}$ un ouvert et $\mathbf{F}: \Omega \to \mathbb{R}^{n}$. On dit que $\mathbf{F}$ dérive d'un potentiel sur $\Omega$ s'il existe $f \in C^{1}(\Omega)$ tel que
$$ \mathbf{F(x)} = \nabla f(\mathbf{x}), \; \forall x \in \Omega$$

\textbf{Définition: Domaine Étoilé}

Un domaine $\Omega \subset \mathbb{R}^{n}$ est étoilé s'il existe un "centre" 
$\mathbf{x_{0}} \in \Omega$ tel que $\forall \mathbf{x} \in \Omega$ le segment
$[\mathbf{x_{0}, x}] \subseteq \Omega$

\subsection{Théorèmes}

\textbf{Théorème: Caraterisation Courbes}

Soit $\Omega \subset \mathbb{R}^{n}$ un domaine et soit $\mathbf{F} \in C(\Omega; \mathbb{R}^{n})$. Les affirmations suivantes sont équivalents...
\begin{itemize}
	\item $\mathbf{F}$ dérive d'une potentiel sur $\Omega$
	\item Pour toute courbe simple, fermée, régulière par morceaux $\Gamma \subset \Omega$,
	$\int_{\Gamma} \mathbf{F} \, dl = 0$
	\item Soient $\Gamma_{1}, \, \Gamma_{2} \subset \Omega$ deux courbes simples régulières par morceaux joignant A à B. Alors
	$\int_{\Gamma_{1}} \mathbf{F} \, dl = \int_{\Gamma_{2}} \mathbf{F} \, dl$
\end{itemize}

\pagebreak

\textbf{Théorème: Caraterisation Rotationnel}
Soient $n = 2, 3$, $\Omega \subset \mathbb{R}^{n}$ ouvert, et 
$\mathbf{F} \in C^{1}(\Omega, \mathbb{R}^{n}$

\begin{itemize}
	\item Si $\mathbf{F}$ dérive d'un potentiel, alors $\mathbf{\nabla \times F} = \mathbf{0}$
	
	\item Si $\Omega$ est étoilé, alors $\mathbf{\nabla \times F} = \mathbf{0}$, alors
	$\mathbf{F}$ dérive d'un potentiel.
\end{itemize}

\section{Théorème de Green}
\subsection{Définitions}

\textbf{Définition: Domaine Régulier}

On dit que $\Omega \subset \mathbb{R}^{2}$ est un domaine régulier s'il existe
$\Omega_{1}, \; ... \; , \Omega_{m} \: \subset \mathbb{R}^{2}$ des ouverts bornés tels que
\begin{itemize}
	\item $\Omega = \Omega_{0} \setminus \bigcup_{j=1}^{m} \overline{\Omega_{j}}$
	\item $\overline{\Omega_{j}} \subset \Omega_{0} \forall j = 1, \; ... \; , n$
	\item $\overline{\Omega_{i}} \bigcap \overline{\Omega_{j}} = \emptyset$ si $i \neq j$
	$i, j = 1, \; ... \;, n$
\end{itemize}

\textbf{Définition: Domaine Orienté Positivement}

One dit que $\partial \Omega = \Gamma_{0} \bigcup \; ... \; \bigcup \Gamma_{m} $ est orienté positivement si le sens de parcours sru chacun des $\Gamma_{j}, \; j = 1, \; ... \; , m$ laisse le domaine $\Omega$ à gauche.

\subsection{Théorèmes}
\textbf{Théorème de Green}

Soit $\Omega \subset \mathbb{R}^{2}$ un domaine régluier  dont le bord $\partial \Omega$ est orienté positivement. Soit $\mathbf{F} \in C^{1}(\overline{\Omega}, \mathbb{R}^{2})$. Alors

$$ \int\int_{\Omega} \: \mathbf{\nabla \times F}(x_{1}, x_{2})\, dx_{1} \, dx_{2} =
\int_{\partial \Omega} \mathbf{F} \, d\mathbf{l}$$

\textbf{Théorème de la divergence dans le plan}

Soient $\Omega, \partial \Omega$ comme dans le théorème de Green. Soit $\mathbf{v}$ un champ de normales exérieures unitaires à $\partial \Omega$. Alors

$$\int \int_{\Omega} \mathbf{\nabla \cdot F} \, dx_{1} \, dx_{2} =
\int_{\partial \Omega} \mathbf{F \cdot v} \, d\mathbf{l}$$


\section{Intégrales de Surfaces}

\subsection{Définitions}

\textbf{Détinition: Surface Régulière}

Une surface $\Sigma$ est régulière s'il existe $A \subset \mathbb{R}^2$ un ouvert borné donc le bord $\partial A$ est une courbe simple fermée régulière par morceaux, et une paramétrisation $\sigma: \overline{A} \to \Sigma$ injective
$\sigma \in C^{1}(\overline{A}; \mathbb{R}^3)$, 
$\sigma (u, v) = \left( \sigma_{1}(u, v), \sigma_{2}(u, v), \sigma_{3}(u, v) \right)$
telle que le vecteur satisfasse

$$ \sigma_{u} \times \sigma_{v} \neq 0,  \; \;  
\sigma_{u} = \frac{\partial \sigma(u,v)}{\partial u}, \;\;
\sigma_{v} = \frac{\partial \sigma(u,v)}{\partial v}
$$

\textbf{Définition: Surface Régulière par Morceaux}

Une surface est dite régulière par morceaux si elle est une union finie de surfaces régulières disjointes \textit{(analogue à la définition de courbes régulières par morceaux)}

\textbf{Définition: Surface Orientable: }

Une surface régulière est orientable s'il existe une fonction continue 
$\mathbf{\nu}: \Sigma \to \mathbb{R}^{3}$ tq $\nu$ est unitaire et continue sur tout $\Sigma$. Une telle fonction/champ de vecteurs est appelée une orientation de $\Sigma$. On dénote la surface orientée par $( \Sigma, \nu)$

Si $( \Sigma, \nu)$ est une telle surface, on peut trouver $A \subset \mathbb{R}^{2}$ et $\sigma$ une parametrisation régulière de $\Sigma$ tels que
$$ \nu = \frac{\sigma_{u} \times \sigma_{v}}
{\left\| \sigma_{u} \times \sigma_{v} \right\|}
$$

Le sens de parcous de $\partial \Sigma =  \sigma(\partial A) $ induit par l'orientation/ induit par la paramétrisation $\sigma$ est celui obtenu en parcourant positivement la courbe simple fermée $\partial A \subset \mathbb{R}^{2}$

\textbf{Définition: Intégrale d'un Champ Scalaire sur une Surface}


Soit $\Sigma \subset \mathbb{R}^{3}$ une surface régulière avec paramétrisation 
$\sigma: \overline{A} \to \mathbb{R}^{3}$ et $f: \Sigma \to \mathbb{R}$. Alors

$$ \int\int_{\Sigma} f \, ds = 
\int\int_{A} f (\sigma(u, v)) \left\| \sigma_{u} \times \sigma_{v} \right\| du \, dv$$

\textbf{Intégrale d'un Champ Vectorial sur une Surface}

Soit $\Sigma \subset \mathbb{R}^{3}$ une surface régulière \textbf{orientable} avec paramétrisation 
$\sigma: \overline{A} \to \mathbb{R}^{3}$ et $\mathbf{F}:  \Sigma \to \mathbb{R}$. Alors l'intégrale de $\mathbf{F}$ sur $\Sigma$ dans la direction 
$\mathbf{\nu} = \sigma_{u} \times \sigma_{v}$ est donnée par

$$ \int\int_{\Sigma} \mathbf{F} \cdot ds = 
\int\int_{A} \mathbf{F}(\sigma(u, v)) \cdot
 (\sigma_{u} \times \sigma_{v}) du \, dv$$
 
 \textit{Remarque: } Si $\Sigma$ est une surface régulière par morceaux, nous pouvons obtenir l'intégrale d'un champ vectoriel ou d'un champ scalaire en integrant sur chaque surface qui la compose (Puisque $\Sigma = \Sigma_{1} \bigcup \: ... \: \bigcup \Sigma_{m}$)
 
 \textit{Remarque: } $ aire(\Sigma) = \int \int_{\Sigma} ds$

\textit{Remarque: }L'intégrale $\int\int_{\Sigma} \mathbf{F} \cdot d \mathbf{S}$ est aussi appelée le flux de $\mathbf{F}$ à travers $\Sigma$ dans la direction $\mathbf{\nu}$
\pagebreak

\section{Théorème de la Divergence}

\subsection{Définitions}

\textbf{Définition: Domaine Régulier}

On dit que $\Omega \subset \mathbb{R}^{3}$ est une domaine régulier s'il existe des ouverts bornés tels que pour
$$ 
\Omega_{0}, \, ... \, , \Omega_{m} \subset \mathbb{R}^{3},
$$
$$
\Omega = \Omega_{0} \setminus \bigcup_{j = 1}^{m} \overline{\Omega_{j}}, \;\;\;
\overline{\Omega_{j}} \subset \Omega_{0}\; \forall j = 1, 2, ..., m
$$
$$
\partial \Omega_{j} = \Sigma_{j} \; \forall j = 1, 2, ..., m
$$
Où $\Sigma_{j}$ sont des surfaces régulières par morceaux orientables telles que $\partial \Sigma_{j} \neq \emptyset$

\textbf{Définition: Champ de Normales Extérieures}

Un champ de normales extérieures est un champ $\nu: \partial \Omega \to \mathbb{R}^{3}$ tel que pour chaque $\Sigma$ régulier, $\nu$ pointe vers l'extérieur de $\Omega$

\subsection{Théorèmes}

\textbf{Théorème de la Divergence: }

Soient $\Omega \subset \mathbb{R}^{3} et \nu$ comme avant, et $\mathbf{F}: \overline{\Omega} \to \mathbb{R}^{3}$ $\mathbf{F} \in C^{1}(\overline{\Omega}, \mathbb{R}^{3})$. Alors
$$
	\int\int\int_{\Omega} div \mathbf{F}(x,y,z) \, dxdydz =
	\int \int_{\partial \Omega} \mathbf{F \cdot \nu} \, dS $$
	

\pagebreak

\section{Théorème de Stokes}

Soit $\Sigma \in \mathbb{R}^{3}$ une surface régulière par morceaux et orientable. Soit
$\mathbf{F}: \Sigma \to \mathbb{R}^{3}, \; \mathbf{F} = \left( F_{1}, F_{2}, F_{3} \right) $
où les $F_{i}$s sont $C^{1}$ sur un ouvert contenant $\Sigma \cup \partial \Sigma$. Alors
$$
\int \int_{\Sigma} rot \mathbf{F} \, dS = \int_{\partial \Sigma} \mathbf{F} dl 
$$

\textbf{Rappels: }

Pour toutes les surfaces régulières par morceaux $\Sigma \subset \mathbb{R}^{3}$ avec paramétrisation 
$\sigma : \overline{A} \to \Sigma $ alors le bord 
$\partial \Sigma $ sera donné par $\sigma ( \partial A)$ \textbf{où on a enlevé les parties qui sont parcourues deux fois dans des sens opposés}.

Une fois choisie une paramétrisation $\sigma: \overline{A} \to \Sigma$, la normale
$\sigma_{u} \times \sigma_{v}$ est donnée et l'intégrale desurface est done comprise comme intégrale dans la direction $\sigma_{u} \times \sigma_{v}$ c.à.d

$$ rot \,\mathbf{F} \, dS =
\int \int_{A} \left[ rot (\mathbf{F} (\sigma(u,v)) \right] \cdot (\sigma_{u} \times \sigma_{v})
\, du dv
$$


\section{Séries de Fourier}
\section{Définitions}

\textbf{Définition: Continue Par Morceaux}

On dit que $f: \mathbb{R} \to \mathbb{R}$ est continue par morceaux si pour tout $a < b$ il exsite une partition $a = a_{0} < \; ... \; < a_{n+1} = b$ telle que $\forall i = 0, 1, ..., n$ $f \in C^{0} (a_{i}, a_{i+1}) $,
$
\displaystyle \lim_{x \to a_{i}^{+}} f(x) = f(a_{i} + 0)
$, et 
$
\displaystyle \lim_{x \to a_{i}^{-}} f(x) = f(a_{i} - 0)
$
existent et sont finies. 

Si de plus $f \in C^{1}(a_{i}, a_{i+1})$ et
$
\displaystyle \lim_{x \to a_{i}^{+}} f'(x) = f'(a_{i} + 0)
$, et 
$
\displaystyle \lim_{x \to a_{i}^{-}} f'(x) = f'(a_{i} - 0)
$ existent et sont finies, on dit que \textbf{f est régulière par morceaux}.
\pagebreak

\textbf{Définition: }

Soient $N \geq 1, \; \in \mathbb{N}$ et $f: \mathbb{R} \to \mathbb{R}$ une fonction $T > 0$ périodique et intégrable sur $\left[ 0, T \right]$. Soient $n \in \mathbb{N}$ et
$$
a_{n} =
\frac{2}{T} \int_{0}^{T} f(x)\, cos\left( \frac{2\pi n}{T} x \right)\, dx, \; n = 0,1,...
$$
$$
b_{n} =
\frac{2}{T} \int_{0}^{T} f(x)\, sin\left( \frac{2\pi n}{T} x \right)\, dx, \; n = 0,1,...
$$

On appelle série de Fourier partielle d'ordre $N$ de $f$ et one note
$$
F_{N}\,f(x) = \frac{a_{0}}{2} + \sum_{n=1}^{N} \left\{
a_{n} cos\left( \frac{2\pi n}{T} x \right)\ + 
b_{n} sin\left( \frac{2\pi n}{T} x \right)
\right\}
$$
Et la série de Fourier de F
$$
F\,f(x) = \displaystyle \lim_{N \to \infty} F_{N} \, f(x)
$$

\subsection{Théorèmes }

\textbf{Théorème de Dirichlet: }

Soit $f: \mathbb{R} \to \mathbb{R}$ une fonction T-périodique régulière par morceaux. Soient $a_{n}, b_{n}$ et $F_{N}\, f$. Alors la limite $F\,f(x)$ existe $\forall x \in \mathbb{R}$.
$$
F\,f(x) = \frac{f(x + 0) + f(x - 0)}{2}
$$
De plus si $f$ est continue, alors la convergence de la série ci-dessus est uniforme.

\textbf{Corollaire}

Soit $f: \mathbb{R} \to \mathbb{R}$ une fonction T-périodique, régulière par morceaux. Alors $F\,f$ est T-périodique et de plus:

\textbf{Si f est paire:}
$$
F\,f(x) = \frac{a_{0}}{2} + \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} cos\left( \frac{2\pi n}{T} \right)
$$
\pagebreak

\textbf{Si f est impaire: }
$$
F\,f(x) = \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} sin\left( \frac{2\pi n}{T} \right)
$$

\textbf{Notation Complexe: }
$$
F\,f(x) = \sum_{n = -\infty}^{+\infty} c_{n}
e^{i \frac{2\pi n}{T} x}, \;\;avec\;\; 
c_{n} = \frac{1}{T} \int_{0}^{T} f(x) \, e^{-i \frac{2\pi n}{T} x}
$$

\textbf{Théorème Intégration et Différentiation Terme à Terme}:

Vu que les séries de fourier sont des sommes discrètes, on peux différentier/intégrer chaque terme de la somme et les additionner pour obtenir la dérivée/l'intégrale.

\textbf{Identité de Parseval: }

Soit $f: \mathbb{R} \to \mathbb{R}$ une fonction T-périodique, régulière par morceaux. Alors
$$
\frac{2}{T} \int_{0}^{T} \left( f(x) \right) ^{2} \, dx =
\frac{a_{0}^{2}}{2} + \sum_{n=1}^{+\infty} \left( a_{n}^{2} + b_{n}^{2} \right)
$$

\textbf{Théorème: Série de Fourier en cosinus}

Soit $f: \left[0,L \right] \to \mathbb{R}$ une fonction régulière par morceaux. Alors la suivant converge
$$
F_{c}\,f(x) = \frac{a_{0}}{2} + \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} \:cos\left( \frac{2\pi n}{T} \right)
,\;\; a_{n} =
\frac{2}{L} \int_{0}^{L} f(y) \: cos \left( \frac{\pi n}{L} y \right) \, dy
$$
De plus, en tous points $x \in (0, L)$ où f est continue, l'égalité suivante a lieu $F_{c}\,f(x) = f(x)$

\textbf{Théorème: Série de Fourier en sinus}
Soit $f: \left[0,L \right] \to \mathbb{R}$ une fonction régulière par morceaux. Alors la série suivante converge
$$
F_{s}\,f(x) = \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} \:sin\left( \frac{2\pi n}{T} \right)
,\;\; b_{n} =
\frac{2}{L} \int_{0}^{L} f(y) \: sin \left( \frac{\pi n}{L} y \right) \, dy
$$

\end{document}